###### 玩转金刚梯>金刚字典>
### 国际互联网里的“墙”

- 所谓国际互联网里的“墙”是指：
  - 在全世界193个国家和30多个地区里，极少数政权在其网络领地与国际互联网接壤的边境修建了一堵“墙”
  - 这堵“墙”的主要功能是把自己的国民封堵在墙内，以阻止他们从国际互联网获取公开信息

- 英文中的“墙”一一GFW
  - GFW是Great Firewall的缩写
  - 中国长城Great Wall的功能是抵御外敌入侵；而GFW之类的功能是封堵国民，阻止国民自由获取公开信息

#### 维基百科：
- GFW最早出现在2002年5月17日Charles R. Smith所写的一篇关于中国网络审查的文章《The Great Firewall of China》，取与 Great Wall（长城）相谐的效果，简写为Great Firewall，缩写GFW。
- 随着使用的拓广，中文“墙”和英文“GFW”有时也被用作动词，网友所说的“被墙”即指网站内容被防火长城所屏蔽或者指服务器的通讯被封阻


#### 返回到
- [玩转金刚梯](/LadderFree/A.md)
- [金刚字典](/LadderFree/kkDictionary/KKDictionary.md)
